【全球首例】港大證實男子外遊後二次感染 康復者非終身免疫

//33歲男患者三月底確診新冠病毒，四月中康復出院，他本月初獨自去旅行，經英國到西班牙，旅行完回港在機場做病毒檢測，結果呈陽性。他是「復陽」抑或再感染？//

//港大微生物學系進行研究，透過次世代高通量基因測序，發現他第一次與第二次感染病毒株基因排序明顯不同，兩次的病毒證實他是再感染，是全球首宗人類重複感染新冠病毒的病例。研究團隊成員指，研究顯示康復者不是終身免疫。//

//外國曾提倡大部分人感染後，產生「群體免疫」作為防疫措施，杜啟泓指，今次研究顯示「群體免疫」是不切實際。//

仲去旅行

唔知驚
真抵死

RNA病毒會超快變種
所謂疫苗

冇人講過病毒係放一種出黎仲要變種

地球是港大領先的